Title: Dicentra Bernh.
Description: Phasellus in felis. Donec semper sapien a libero. Nam dui.
Image: https://source.unsplash.com/random/?php
Date: 10/3/2021
Keywords: article
Category: Domainer
Author: BlogXS
Tags: web
Published: true
Background: #a3ad94
Color: #4bc1e7
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Videamus igitur sententias eorum, tum ad verba redeamus. Prioris generis est docilitas, memoria; Restinguet citius, si ardentem acceperit. Atque haec ita iustitiae propria sunt, ut sint virtutum reliquarum communia. 


Nam diligi et carum esse iucundum est propterea, quia
tutiorem vitam et voluptatem pleniorem efficit.

Qui autem diffidet perpetuitati bonorum suorum, timeat
necesse est, ne aliquando amissis illis sit miser.




	Audeo dicere, inquit.
	Videmus igitur ut conquiescere ne infantes quidem possint.
	Venit ad extremum;
	A quibus propter discendi cupiditatem videmus ultimas terras esse peragratas.
	Stoici scilicet.
	Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit.
	Etiam beatissimum?
	Istic sum, inquit.




	Recte dicis;
	Videamus igitur sententias eorum, tum ad verba redeamus.
	Sed haec omittamus;
	Ego autem existimo, si honestum esse aliquid ostendero, quod sit ipsum vi sua propter seque expetendum, iacere vestra omnia.



Aut unde est hoc contritum vetustate proverbium: quicum in tenebris? Vulgo enim dicitur: Iucundi acti labores, nec male Euripidesconcludam, si potero, Latine; Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant. Ita ceterorum sententiis semotis relinquitur non mihi cum Torquato, sed virtuti cum voluptate certatio. Summus dolor plures dies manere non potest? 


	De qua Epicurus quidem ita dicit, omnium rerum, quas ad beate vivendum sapientia comparaverit, nihil esse maius amicitia, nihil uberius, nihil iucundius.



Et non ex maxima parte de tota iudicabis? Quae similitudo in genere etiam humano apparet. Collatio igitur ista te nihil iuvat. Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta. Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. 

Non est enim vitium in oratione solum, sed etiam in moribus. Collige omnia, quae soletis: Praesidium amicorum. Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Quod quidem iam fit etiam in Academia. 


	Quod maxime efficit Theophrasti de beata vita liber, in quo multum admodum fortunae datur.
	Aliter autem vobis placet.
	Perturbationes autem nulla naturae vi commoventur, omniaque ea sunt opiniones ac iudicia levitatis.
	Hoc est non modo cor non habere, sed ne palatum quidem.



Qui enim voluptatem ipsam contemnunt, iis licet dicere se acupenserem maenae non anteponere. Videsne, ut haec concinant? Sic enim censent, oportunitatis esse beate vivere. Hoc simile tandem est? Audax negotium, dicerem impudens, nisi hoc institutum postea translatum ad philosophos nostros esset. 

Sed haec omittamus; An tu me de L. Nihil illinc huc pervenit. Comprehensum, quod cognitum non habet? Facillimum id quidem est, inquam. Quod cum ille dixisset et satis disputatum videretur, in oppidum ad Pomponium perreximus omnes. 

Quare obscurentur etiam haec, quae secundum naturam esse dicimus, in vita beata; Non quam nostram quidem, inquit Pomponius iocans; Immo alio genere; Unum est sine dolore esse, alterum cum voluptate. Quae qui non vident, nihil umquam magnum ac cognitione dignum amaverunt. Sed mehercule pergrata mihi oratio tua. Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur? Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Intellegi quidem, ut propter aliam quampiam rem, verbi gratia propter voluptatem, nos amemus; Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. 


	Ut enim consuetudo loquitur, id solum dicitur honestum, quod est populari fama gloriosum.



Est tamen ea secundum naturam multoque nos ad se expetendam magis hortatur quam superiora omnia. Poterat autem inpune; Sed nunc, quod agimus; Immo videri fortasse. Videmus igitur ut conquiescere ne infantes quidem possint. Equidem, sed audistine modo de Carneade? Omnes enim iucundum motum, quo sensus hilaretur. Quae sequuntur igitur? Quae in controversiam veniunt, de iis, si placet, disseramus. Videsne, ut haec concinant? At iste non dolendi status non vocatur voluptas. 

Praeterea sublata cognitione et scientia tollitur omnis ratio et vitae degendae et rerum gerendarum. Duo Reges: constructio interrete. Quae sequuntur igitur? Sed ad rem redeamus; Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio? A mene tu? Quis enim potest ea, quae probabilia videantur ei, non probare? Videamus igitur sententias eorum, tum ad verba redeamus. 


	Eadem nunc mea adversum te oratio est.
	Quod, inquit, quamquam voluptatibus quibusdam est saepe iucundius, tamen expetitur propter voluptatem.
	Magni enim aestimabat pecuniam non modo non contra leges, sed etiam legibus partam.
	Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo.
	Quod si ita est, sequitur id ipsum, quod te velle video, omnes semper beatos esse sapientes.




Quae possunt eadem contra Carneadeum illud summum bonum
dici, quod is non tam, ut probaret, protulit, quam ut
Stoicis, quibuscum bellum gerebat, opponeret.

Audeo dicere, inquit.




	Quid enim necesse est, tamquam meretricem in matronarum coetum, sic voluptatem in virtutum concilium adducere?
	Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum.




	Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere?
	Quae sequuntur igitur?
	Hinc ceteri particulas arripere conati suam quisque videro voluit afferre sententiam.
	Nihil est enim, de quo aliter tu sentias atque ego, modo commutatis verbis ipsas res conferamus.



Inde sermone vario sex illa a Dipylo stadia confecimus. Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. Qui ita affectus, beatum esse numquam probabis; Itaque fecimus. Quod est, ut dixi, habere ea, quae secundum naturam sint, vel omnia vel plurima et maxima. Quantum Aristoxeni ingenium consumptum videmus in musicis? Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides. Consequens enim est et post oritur, ut dixi. Hunc vos beatum; 


